[NOW即日焦點] 721警方上環驅散示威者未有示警橋上開槍

【Now新聞台】星期日反修例遊行後，大批示威者集結在上環，警方施放催淚彈及發射橡膠子彈驅散。醫管局指，有十四人受傷，目前仍有一人留醫，情況穩定。本台發現，警方在未有示警下，在橋上向橋下示威者開槍，有人權組織批評做法不能接受。

大批示威者星期日晚在上環集結，警方九時半展開驅散行動。

本台獲得一條影片，拍攝到當晚在中區警署外行人天橋有速龍小隊監察橋下情況，期間警員驅趕記者，在無任何警告下，向橋下的示威者發射橡膠子彈，橋上留下彈殼。幾分鐘後，再有警員在未有示警下發射胡椒球彈。

人權監察當晚有派員留意有關情況，認為警員在橋上開槍兼且未有示警，做法不能接受。

警方其後出示黑旗，多次施放催淚彈驅散示威者，亦向示威者連開多槍，包括胡椒球彈和布袋彈。

多人吸入催淚氣體不適，亦有記者懷疑被橡膠子彈打中受傷。

羅沃啟認為，相較612金鐘衝突，當晚警方使用武力，仍無改善亦不恰當。他又說，當晚發現有很多警員身上沒有佩戴委任證或警員編號，重申應成立獨立調查委員會調查這些情況。

警方回覆指，警務人員在使用武力前會在情況許可下，向對方發出警告，任何人如認為警方處事時受不合理對待，可向投訴警察課投訴。

Source :

推

push

咁撚痴線

Push

Pish

成晚都好鬼

係咪射爆頭玩大左

到依家都冇公報幾多人俾警察打傷送院

射左幾多槍冇講

tear gas 射幾多又冇講

!

2邊都玩大佐
不過元朗班黑 覆蓋佐 黑警開槍

721警方上環驅散示威者未有示警橋上開槍

見到上環開槍事件嘅post都要推返上嚟，唔可以比三毛洗版

集中5大訴求
1.撤回逃犯條例，永不重提
2.撤銷612暴動定性
3.撤銷示威者控罪並承諾永不追究
4.全面實行雙普選
5.成立獨立調查委員會追究黑警責任(包括警黑勾結元朗恐襲)

光復香港，時代革命

有埋片 睇住係上面開槍
唔追究點對得住手足

有片!

推推推推推推

有哂片啦仆街黑警 屌你老母死全家

睇撚住無旗就向下開 下下打頭

係天橋上咁樣射都得? 以後你行街射你都得啦

如果唔理 下次就次次爆頭

黑警死全家

有哂片 下下打頭

推
集中討論

痴撚線 仆街黑警

係橋射有無一粒係唔爆頭呀? 打獵呀而家

琴晚究竟有無死人 交代呀屌你老母黑警

真係當打獵咁打 所以黑警有無人性
佢地重要有訓練 想唔爆頭都唔撚得

727光復元朗
728平反上環

這才是重點

兄弟各爬山
不分化不篤灰不割蓆
香港不應成為黑警天堂
我冇野講

1。推行真雙普選
2。成立獨立調查委員會
3。停止搜捕示威者
4。白紙黑字除消612暴動定義
5。撤回送中條例
6。徹查警黑勾結
7。徹查警察濫暴